**852. – Trigonella polycerata** L. – Plante annuelle de 20-50 cm, couchée ou dressée, glabre ou pubescente ; folioles obovales en coin, dentées dans le haut ; stipules dentées à la base ; fleurs jaunes, petites (5-7 mm de long), 2-6 en ombelles latérales subsessiles ; //calice à dents égales, égalant le tube ; //étendard plus long que les ailes et la carène obtuse ; //gousses en faisceaux dressés, longues de 3-4 cm, linéaires, arquées, mucronées, pubescentes, munies de nervures ramifiées, obliques, saillantes ; //graines cylindriques, chagrinées.
Lieux secs et pierreux de la Cerdagne, dans les Pyrénées-Orientales ; importé à Montpellier et à Marseille. – Espagne ; Maroc, Algérie, Tunisie = Avril-juillet.